auditor入嚟幫幫小弟

小弟今年yr3，想在audit有咁上下競爭力，可以點進修下？初步想學多種語言，韓文好冇？如果進修it，可以學d乜？

真心定假膠audit 邊洗攪咁多野啊

我學緊德文法文日文

想出色啲

學三種語語言咁多？其實學乜語言好，for番d 客的話。佢哋集中乜地方？同埋除左語言仲有冇其他野好學。

英文書寫點講要好好？可否具體講下，提提小弟？

鍛鍊身體
準備個肝比人強三倍

學語言唔係話唔好 但衰d講句 喺audit呢個行業

who fucking cares

你都year 3 冇做過intern? 冇in 過 big4/bank/外資公司?

學校冇career center 教interview? 冇去過d big4 recruitment talk?冇join過d 乜柒KPMG Elite Program/Deloitte Club果d?

學韓文會令到做audit做好d?你以為自己去韓國出道啊?

咁你都問得出 你應該都係

Btw 你咩u 大學咩major先

三大 成績好 好易入Big4

Asso仔讀緊yr2 , 下年上大學。gpa 3.8。asso冇乜ed資源。

想看下除咗讀書仲有冇其他soft skill可以拓展下

有冇啲方向可以比到我？

HKICPA, 想學多種語言考埋CICPA

進修IT讀Master

你想出色唔應該做audit

It master 係邊方面的it?

小弟不才。在專科之中，會計比較易了。

學語言真心笑左

Me play

有手有腳做得

audit 唔好搞咁多嘢啦
想有競爭力就學用excel同word

比你笑都係的，鬼叫我乜都唔懂。

大概target入邊間u? 你比心機入間好d既u 之後比心機考個高GPA

暑假做多d intern 唔關audit事都得 最好間公司唔好太鳩 可能搵d細bank都請 asso請唔請真係唔熟 你上到大學再報都得既

跟住搵多d課外活動 義工 咩Rotaract AIESEC 果D 夠出名 執靚個CV

不過就算唔係三大都絕對有機入到Big 4, Big 4有d人係樹仁 Ling U都入到 不過當然佢地CV一定好靚

不過做Audit真係預左做到冇左個肝 加甩頭髮 皮膚變得好差 仲要成日上支那 一上起碼差唔多成個月 仲要唔係北上廣深 大城市 係d咩湖南果d鄉下地方 可能要數下個農場有幾多隻豬

你IT master都制囉點解唔拎d錢同時間嚟轉讀醫療？可見將來醫療界都無得輸，移民又易d，最重要係咩呀？我睇你字裏行間都應該係熱血認真L嚟，未來醫療界有你加入我呢d死老嘢會好安心.......

你上面講的義工我有個join緊，但上到大學可能上莊搞其他野。因為e個club冇乜引。打算上poly/city。但asso好唔穩定，好看條友鐘唔鐘意你。可能都會讀左bu。
或者我咁問可以從乜途經刷靚cv。if 我一上到去就yr3?

係，我係超級熱血認真撚。但我責任感太重。怕錯手害左人，我會因為一次失誤而內疚自責。反之，audit都要認真，但唔會直接影響人條命。同埋我自細陪屋企老人家經常進出醫院，果種慘況好慘，唔想入院做。

做audit狗駛鬼學咁多語言咩 準備好幾個肝飲酒通頂做working喇

同埋我有個怪病，一日會有3，4個鐘頭暈。如果我救人果時wing wing下點救到人。

有出色應該用mt做目標

Mt好似冇專業頂住，唔太穩陣。

日韓都得

其實auditor 想再上要有好多妥協，對客又好對自己人又好，如果你係認真正義撚我驚你好快懷疑人生

進修excel技巧 包括hlookup vlookup

你身體咁差仲諗住去做新鮮的肝..........

你千奇喊唔好入黎 唔想見到你

year 3既話人地可能都做過幾份intern 你未必夠人爭

你唔係要養家 屋企唔係等錢洗可以考慮defer一年 用呢年做intern果d

同埋練好d interview 同英文 最好普通話都練好d interview 有機會叫你講幾句

或者考慮下d 2nd tier 既? 例如BDO, Shine wing, RSM, Grant Thornton
不過嗰d我唔熟 唔知佢用咩標準考慮請人 同埋考完CPA後易唔易入Bank/Corp fin做我都唔知 你要自己做下research

其實上面個巴打講得岩 你可以考慮下醫療行業
唔知你有冇理科底 不過Nursing 好缺人 加人工高 RN Fresh grad 差唔多三萬幾 已經等於 Big 4做三年考到Cpa個人工 又多假 好多人undergrad 讀完 走去讀個Nursing master轉行

讀Nursing已經係普通人最易搵到高人工既行業 坦白講 你唔係最top果堆人 要喺audit/finance發圍唔係咁易

當然聽講做護士係極辛苦 呢層我就唔知啦
不過Audit都係極辛苦 所以你自己諗下啦

你有心理準備要瘋狂ot未

我驚佢做做下死左
之前都試過有auditor過勞死

Auditor係最低賤嘅工種
有手有腳識用電腦已經做到

利申 做緊

健下個肝實際啲

唔想爆肝就諗過第二種工

FG既話、應該係big4先要準備下面試技巧、其餘應該你正正常常都請

認真唔一定正義，好似律師咁，做番份內事。有d野我明白。

冇其他野想做，賣下肝先。想年青試下博下。

報big4 intern 拎return offer 最易

無intern exp報grad prog 好難入

樓主 audit真係唔係一個需要好多技能既行業
你做落就會發現同你讀書唔同
由其係一入到去啲要decision既位都唔到你
都係senior/manager話咩就咩
你要做既就係無瑕疵既testing同vouching

你學語文學普通話得架喇
你啲客99%係支那人
仲有就係練好個肝
通頂同係鬼国飲酒個肝好快玩完

呢科求隱定啦 好彩就自己搵夠客開間 firm 幫中小企開公司 做數

練OT，今晚開始三點先訓

拉

如果想拿big 4 intern，我點做會易d 拿到。因為我一上就yr3。同埋係唔係有defer一年的intern,聽過hsbc有一年的full time intern，係唔係好多人爭，同值得？

Good book thx for help

有冇巴打講下IT AUDIT

最緊要奶共

買定10樽8樽護肝supplements，試下咩牌子最好
買重危疾住院保險
搵定專科醫生，腫瘤科，心肺科，腎科etc
再慢慢訓練訓教8個鐘-＞7個鐘-＞6個鐘-＞5個鐘-＞4個鐘-＞3個鐘

Hsbc唔洗諗啦

Big4 Audit有手有腳係正常人就收架啦

有得訓, 呢兩年好訓埋佢

1. Join club
2. Uni industrial placement （聽講city有，可以扣credit）
3. 留意下官方幾時請intern
4. 識人 （最易係呢個，同時係最難），利申見過中學生做big4 summer intern

理論上1-4月peak 會要人

提升競爭力嘅話轉系係其中一個方法。

Oxford 晌 2013年 publish 咗 一個paper, 20~30年後 auditor and accountant 會被automated 嘅機會係94%...

你自己諗吓啦

Join club意思係上莊？sorry小弟唔太明白。

PI 同個partner講我愛Auditing
包請

姐係讀書唔掂 要撈多兩泛 粉飾下？

讀書中間，一定唔係差。我認英文係唔好，ielts得6.5，我會花時間做好佢。

Ambassdor program
Elite intern

即係intern 前嘅activity or club

屌你都嫌嘥氣

Thx

咁你唔岩做auditor, auditor成撚日放飛機

最唔認真就係audit

我屌。

在我心中，auditor係好pro。個個鐵打，好型，好talk得。英文又好，轉數又快。

轉major (快）

最緊要識放飛機✈️

成日鳩問我地要呢要果樣但都幾肯定佢地唔會睇

太假

是但啦反正睇到尾都應該發現樓主係假膠

屌等我仲咁認真答佢

cls 0正評post

auditor係好pro （現實係頹）。個個鐵打（現實係唔夠瞓），好型（現實係黑眼圈大過眼），好talk得（現實係唔到你講）。英文又好（現實普通話同廣東話，無人同你講英文），轉數又快（瞓得3粒鐘，轉數點會快1+1=2都㩒cal）。

我慢慢都知個實相，但心底都唔太信。都想試下，畢竟我小學果想就想做。想試下完夢，同埋講多啲，我屋企有個老人家都好想我做。0正評或者你哋覺得我假膠，但好多謝比左意見我的你哋，好開心有好多有心人。

Audit standard 係寫得好pro
Practical 黎講, 放飛機呢方面都係好pro

放心啦,入去做一排, 你心入面團火就會熄一半。做多幾年, 身體都差埋, 火就熄哂。

on9 英文勁係大撚曬，唔識中文普通話都得
一係學日文，某迫科好多日本客

姐係入迫科
佢screen人就睇你gpa，過條線就得
做過intern或者相關行業更好
group discussion睇你點樣同人合作，個人好唔好相處
練好啲spoken english，英文好interview係大曬

屌 想做迫科又怕campus recruitment爭唔到個位咪做spring internship
peak season呀豬呀狗都請，做完比個return offer你唔洗煩

睇興趣，Programming，General IT都ok

so true

Hsbc唔使諗係因為競爭大定係咩？

my case is close to yours haha (from asso to bachelor)
I am a final year student major in econ, received big4 audit offer already, hv big4 tax interview next week.

Tips: get the internship exp. (you may choose to work in 2-tier accounting firm like me), work harder and learn more, high gpa(>3.5 is not so difficult la), willing to work over time.

ng sick type chinese haha

Tg ok?

need talk ge dou talk jor la

leave msg here ok ga la

你係yr3果時做咗second tier,之後yr4再有big4offer?
可否分享下做左幾多個intern?同埋上到大學果時除咗gpa有冇join其他野。同埋你英文好好？

做Audit 要上大陸自動送終，不了

通常係y3做big4 intern
因為y4會叫你報grad prog

Grad prog 我覺得難爭入去過intern

老老七七日文會有d用

大學畢業
有手有腳就得嫁
問題係你捱唔捱到姐
不把人入職雄心壯志
結果一個月或一個星期就轉行

小弟今年yr3，想在洗碗有咁上下競爭力，可以點進修下？初步想學多種語言，韓文好冇？如果進修it，可以學d乜？

日文係有d用，但係學既成本太重,同唔會真係幫到好大

建議練好身體，準備捱夜實際d

基本上你正正常常,肯ot, 都會升到senior manger, 再之後上partner 就睇你sale 人既技巧

當初我冇咩大志先入行 結果做左五個月
比腦細怒屌 之後笑笑口交信離場
而家食緊谷種
到底係咩人先可以係呢行頂到咁耐

洗碗同打拳一樣
唯快不破 之前pt 洗碗洗過一年
但有一個月難敵手足口病 抖左一陣
洗碗最好唔好直接掂到D廚餘 人既口水好多病毒

On9

yes
2 intern la, hv acct firm, hv sme
me english rubbish ga wor, high gpa lor,(~3.7), presentable ok ga la
有手有腳就得嫁 <- so true, relax la, get big4 offer so easy ga

太大競爭，基本上唔係三大都唔洗諗

有頭髪邊個想做幟哥

以我所知淨係得hsbc有1 year placement, ching知唔知有冇其他公司有搞？

大公司唔清楚，規模中等嘅公司都有

但其實你諗住做audit嘅話冇需要做1 year placement

利申：三大account grad

其實捱下捱下就一年又一年
日子好快過

日日要用QQ 跟大陸同事聯繫
再唔係就要北上出job 被送終
d report 好多花款 打錯少少就被怒屌
d野永遠都做唔曬
巴打你都幾勁
利申：講緊external aduit

Python

其實呢d唔難捱 隻隻job都係難做
其實大陸都好睇個客係點
自己好彩跟的客都幾疏爽 日日都好食好住
酒店行兩步 大大間會議室俾你做野 又可以著便服 輕輕鬆鬆
好過係香港朝朝 著件老西坐粒幾鐘車 返去張豬肉枱迫住咁做野
自己覺得最痛苦係做野同時要抽時間溫QP
而且我唔係迫科
你可能會話唔係迫科都有Study leave
但其實真係俾你放假的時間又幾多呢
同埋非迫科本身都唔勁 如果study leave 先開始溫十個7/8個都收皮

見你咁有心機就覆下你啦

小弟非三大語文系grad，亦都唔係first hon，大學0課外活動好摺，d時間用哂黎做一間fi既part time（但都係non-finance related既back office role），cv除左summer intern做過一間big4（not水）之外都冇亮點（諗起都好感激當年個hr，得一round grp in成十幾個人個個都三大acct major佢竟然唔揀佢地揀我呢個on9仔去做intern改寫我人生）

我最後係做水記fs既，都係好辛苦但一次都冇返過大陸，冇同過客dinner所以冇同佢地隊過酒冇上面d巴打咁慘但peak辛苦就一定架喇

我總結我自己summer intern同grad job拎到offer既原因就係（自問）英文勉強算講得下幾句，吹水都還算可以，presentation夠自信地9up

但當然都要睇firm culture既，水係比較鍾意d outgoing既人，d k就比較鍾意傳統d好做野嗰啲，e就比較diverse d我個人感覺，我係D係第一round grp in完已經畀人踢走咗所以佢揀你時你interview都可以睇下邊間culture岩你多啲，到時入到去做都會快啲適應

個人建議揀intern最後揀d做完會派return offer既，咁final yr搵工會冇咁大壓力（例如e）

feel到你好有火，我當年搵big4嗰時都好有火，因為我知自己冇樣野夠人鬥，但最後我都有2間offer，我相信你都得既，加油！

多謝你。

識日文對考其中一間big4係有d幫助

自問個人有信心鍾意博殺，同埋presentable，asso E個暑假進修下英文，同埋找間intern做下。